[轉貼] 扭轉工運失勢既方法：罷工不罷醫

醫護罷工第5天，進入工運的僵持階段。我固然懂得用華麗的詞藻枚舉30個撐罷工的理由，但我沒有這麼做，因為輕率的推波助瀾可能會把人家推向萬劫不復的境地，我們的醫護現正面對尷尬的騎虎難下處境。在大部分工運，這正是資方利用拖字訣扭轉局勢的好時機，曠日持久下去，罷工者將會愈來愈被動，最後失勢。而民間所謂的聲援，往往給予罷工者一種形勢仍在他們那邊的假象。

今次博弈是不對稱戰爭，他們不單押上自己份工，更是押上了防疫安全和市民生命。醫護用不醫療逼使封關，而非關員和入境處職員以罷工逼使封關，本身就不合乎勞工道義；而且這次不單是罷工，更加是罷醫，極容易就會丟失道德高地，背負罵名。今午，中共「下令」世衛譚德塞回應事件，以國際組織的名義撻香港的醫護。他們的國際聲譽已經受損，醫管局亦只見企得更硬，使他們一時想不開竟然開出集體辭職的威脅了。在談判中，千祈不要輕易露出你的底牌，否則你便再無甚麼可「大」人家了。

輿情最擔心的，是今次會構成政府輸入大陸醫護的藉口，而我們的醫護是純潔的，不是搞政治的，以致他們只能懵懂地走職工盟式的苦情路線，今天竟然遣年老員工跪醫管局的高層，還暈倒當場。我們不是大陸的農民工，我們所面對的也不是信訪辦，何必如此不能自己？

香港有一個可笑現象，最需要拚死一搏的時候，我們卻擁抱階段性勝利，畀啲掌聲自己；最需要保全貴命齊上齊落的時候，卻反過來集體拚死一搏。現在醫護需要的，是政治手腕，是罷工不罷教般的滑頭。搬出集體請辭，很明顯缺乏手段，但代價太大亦只會令參加者思退，正中政府下懷，搞散工潮。

醫護需要的，是重取主動，變換政治辭令，「罷工不罷醫」是其中一個方法，將工業行動帶回前線。例如可在政府總部外架設醫療帳篷，專接收由深圳灣、機場和港珠澳大橋的非本地居民肺炎個案作隔離醫治，一來可以嚇壞大陸病人不敢來港，二來做好分流令公院恢復正常服務，三來盡好救人之責，四來林鄭又上國際頭版，何樂而不為？

這是大家最需要創意的時候，不要停止思考。現在是2020了，別再玩舊的那一套。支持我們的醫護，請為他們鋪一條平坦道路。

#水神山醫院

作者

推呀

人地做撚晒condom啦

ON9
咁樣都信真係唔撚洗玩

推推推

醫護需要的，是重取主動，變換政治辭令，「罷工不罷醫」是其中一個方法，將工業行動帶回前線。例如可在政府總部外架設醫療帳篷，專接收由深圳灣、機場和港珠澳大橋的非本地居民肺炎個案作隔離醫治，一來可以嚇壞大陸病人不敢來港，二來做好分流令公院恢復正常服務，三來盡好救人之責，四來林鄭又上國際頭版，何樂而不為？

咁你有冇咩方法解救醫護手足？

泛民底垃圾工會敢做到咁先算

推

泛民左膠垃圾,無需理會

依家擺明唔驚你罷工唔變陣唔得

大家幫手推

屌你咪撚貼埋啲on9文啦，睇到人都燥

有幾on9?

唔驚罷工林鄭撚會叫強制檢疫!?
而家佢就係驚繼續罷!

但係強制檢疫之後乜都無
而且個問題連how to強制檢疫都唔知

白癡罷工唔罷醫咁同無罷工有乜分別

繼續返工但係唔出糧等於罷左工？自慰？精神勝利法？

你知唔知佢地嘅訴求係咩，基本保護裝都冇去收肺炎患者？

佢地就係唔想用條命去玩政治先企出嚟，今日就叫佢去死，好撚野

罷工係一個R爛面既遊戲
只有屈服同不屈服
嬴既方法只有徹底放棄道德高地
罷工罷醫乜9都唔做
直到對方搞唔掂屈服
否則必輸

問題係佢唔怕你罷醫罷工啊嘛

罷工唔罷醫

咁即係no pay冒風險 醫人
醫管局咪fat fat
幫手分流病人 再炒鳩你

真係做哂好人林鄭發夢都識笑

罷工不罷醫諗下呢班人仲有咩價值

睇到醫護國際聲譽受損笑咗

無錯，個民情唔會一直企係醫護呢一邊，尤其已經搬埋國際組織出嚟。
最大問題係，佢地自己都要求過6000票同意先願意繼續罷。
個工會組織者又唔同其他工會既組織者協調，又或者係其他行業既工會組織者就係勝利球迷。

有D諗法幾好

自己認清事實啦
香港本地人緊係追得貼
一般外國人會點睇？

到最後 ，香港人真係垃圾

咁你有冇辦法令呢班已經成為condom既人繼續願意去做condom?
其他工會又死咗去邊？

俾idea出嚟啦，個作者都講咗，要創意囉

ON9

外國人夠有睇警暴啦， 依家呢 ， 又咪大搖大擺 ， 咁撚樣既政府 根本唔合理， 又要道德高地又想贏

罷工失勢既root cause: 其他工會唔知死咗去邊/其他工會成立目的唔係推進工運

冇用

此po已完
冇討論價值

事實係外國人睇到香港既警暴會同法國既比較
香港人無咗幾隻眼，法國就無咗25隻
香港人好慘，但係又唔及新疆慘
呢個真係好大問題

拉 垃圾建議

醫療用品去返公院偷定自己出錢買啊？
大佬啊，寫野之前用下個腦先啦

唔係減價冇人賣就要送俾人，你呢個idea係將佢地唯一價值都奉獻埋直接玩完

佢地唔夠人，可以宣佈有後續活動（唔係失敗），connect其他工會，有其他工會已經開始搞投票罷工，無必要呢一刻為做而做倒自己米

不推文回覆

屌唔記得拉

日內瓦公約都唔識就收皮啦

唔係 係用黎贏工能組別

push

垃圾文

點運送d疑似病人呀？送到政總綁佢喺床呀？非法禁錮，全部拉得。

佢臨尾個建議，係李力持笑話？

防護能力不足
諗過個好啲嘅solution先啦

個作者藍絲醫護黎
推d 醫護手足主動去接d 支那病毒黎醫， 係咪痴線

On9，咁罷來做咩

個個香港人唔肯反抗，先係失敗

醫護需要的，是重取主動，變換政治辭令，「罷工不罷醫」是其中一個方法，將工業行動帶回前線。例如可在政府總部外架設醫療帳篷，專接收由深圳灣、機場和港珠澳大橋的非本地居民肺炎個案作隔離醫治，一來可以嚇壞大陸病人不敢來港，二來做好分流令公院恢復正常服務，三來盡好救人之責，四來林鄭又上國際頭版，何樂而不為？

句句都on9

咁唔好推呢個post
我柒咗，sorry

如果佢真係唔怕既
咁你呢班只係可有可無既人

社區爆發之後政府先會搞唔掂
如果你講明爆發就會返工
佢唔會有任何困境出現
你必輸 係必輸

你care民意既 所有罷工都唔會成功
只有妨礙社會運作既罷工先有牙力
你要成功 一定要R爛面 受千夫所指都要繼續你先有贏面

拉

幫你拉

最有用係大三罷呀⋯⋯

道德係呢單野前無咩意義
關鍵真係haea 唔小心露左底牌
其實宜家縮都可以

秋後就緊架啦
但搞得黎都近選舉
到時咪再政治對沖囉

死傻西

罷工不罷醫👍
唔翻工不過照做嘢
唔出糧不過照翻工
唔gur你不過幫你含撚

比泛民不自覺地擺左上枱

罷工不罷醫.....
政府無制止源頭, 又無足夠裝備, 咁樣人係醫唔晒, 責任不在醫護
上前線瀨野有銅像一個, 彩就HA攞
同支那人講道德>>對牛彈琴

唔好膽心病人, 有藍絲會做埋你果份, 不過唔知頂幾耐

罷工其中一個原因係冇裝備, set帳蓬好危險wo

所以我話我on9咗，唔好再推呢個post

屌你自己諗清諗楚先好出po推po啦

佢個理據係who屌罷工醫護，咁國際上仲有幾多人聽who支笛？